\chapter{Ausblick}\label{ch:ausblick}

Da die Aufgabe unserer Applikation darin besteht, das Ausfüllen von Anträgen so einfach 
und schnell wie möglich zu machen, besteht das größte Potential für Weiterentwicklungen
im Themenbereich der User Experience.

\section{\ac{UI} Design}\label{sec: ui design}
Das momentane \ac{UI} Design beruht auf Kunden und Nutzerfeedback, welches wir in 
Interviews erhalten haben. Zukünftig könnte es von Vorteil sein, solche Interviews 
erneut und mit mehr Probanten durchzuführen, da so eine differenziertere Anaylse
des Feedback und damit das Erstellen eines besseren, auf den Kunden zugeschnittenen \ac{UI} 
Designs ermöglicht werden kann.%ref auf Interviews?

\section{Formular Editor}\label{sec: formular editor}
Auch das Hinzufügen eines Editors für die Erstellung und Manipulation von 
Formular-Templates und der daraus resultierenden PDF wäre eine sinnvolle Erweiterung. Denn 
momentan ist zwar gut dokumentiert, wie neue Anträge in die Applikation eingebunden werden 
können, dies erfordert jedoch das direkte Manipulieren von Dateien in der Applikation 
und ist daher von nicht Fachkundigen Personen nicht durchführbar. Ein visueller Editor, der 
beispielsweise nach einem "Drag and Drop" Prinzip funktionieren könnte, würde diese Lücke 
in der Usability der Applikation schließen, sodass auch IT fremde Nutzer, Anträge 
erstellen, verändern oder löschen können, was die allgemeine User Experience deutlich 
verbessern würde.

\section{Wiederverwenden von Antragsdaten}\label{sec: wiederverwenden von Antragsdaten}
Eine weitere potentielle Verbesserung der User Experience bestünde in der Möglichkeit, 
Daten, welche in einem bestimmten Antrag verwendet wurden, direkt in ein 
Abrechnungsformular zu übernehmen. Dies könnte durch eine neue Entität in der Datenbank, 
oder durch Import einer passenden Datei ermöglicht werden, ähnlich wie es bereits im 
Autofill Feature der Fall ist. Dadurch ließe sich beim Ausfüllen einer Abrechnung deutlich 
mehr Zeit sparen, was eine bessere User Experience zur Folge hätte.%Autofill ref

\section{Maps \ac{API}}\label{sec: maps api}
Um das Ausfüllen von Anträgen wie der Reisekostenerstattung weiter zu vereinfachen, würde 
sich die Integration einer Karten-\ac{API} anbieten. Wenn man also beispielsweise im 
Antrag angeben muss, von wo man startet, wo man hinfährt, und welche Zwischenstopps man 
macht, könnte dies durch einfache Klicks auf einer interaktiven Karte passieren. Zusätzlich 
könnten weitere Daten wie vorraussichtliche Treibstoffkosten, vorraussichtliche Reisedauer 
und andere wichtige Daten auf Basis dieser Funktion errechnet, und direkt in den Antrag 
integriert werden. Auch ein Anhängen der Karte mit visualisierter Route an die generierte
PDF als Beleg der Daten, wäre möglich. So ließe sich das mühsame Eingeben von Adressen 
und die damit einhergehende Fehleranfälligkeit umgehen. Dies würde es den Nutzern 
ermöglichen, den Antrag schneller und einfacher auszufüllen und würde damit die User 
Experience deutlich verbessern.

\section{Verwalten von Accounts}\label{sec: verwalten von Accounts}
Momentan müssen die Nutzeraccounts der Applikkation vollständig von einem fachkundigen 
Administrator verwaltet werden. Dies schließt das Erstellen neuer Accounts, sowie das 
Ändern von Passwörtern und Nutzernamen ein. Es wäre jedoch wünschenswert, wenn jeder 
Nutzer über ein geeignetes \ac{UI} die Möglichkeit hätte, die eigenen Login Daten selbst 
zu verwalten um so zum Einen den Administrator zu entlasten und zum Anderen selbst mehr 
Einfluss auf den eigenen Account zu haben. Dies würde die User Experience deutlich 
verbessern, da zum Ändern der Logindaten bzw. zum Erstellen einnes Accounts keine 
Konsultation des Administrators mehr nötig ist, was den Prozess deutlich vereinfacht und 
beschleunigt.

\section{Login mit anderen Accounts}\label{sec: login mit anderen Accounts}
Da die meisten Nutzer bereits über Accounts in einigen der gängigsten Web Dienste verfügen, 
wäre es für eine gute Usability von Vorteil, wenn man sich nicht nur über den 
applikationseigenen Account bei Keycloak, sondern beispielsweise auch über den Google 
Account anmelden könnte. So könnte man das zeitintensive Erstellen und Verwalten eines 
weiteren Accounts vermeiden. Welche Web Dienste integriert werden könnte auf Basis des in 
16.1 genannte Interviews entschieden werden.